\poemtitle{Люди бывают разные}
\settowidth{\versewidth}{Придуман ни богом, ни дьяволом,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Люди бывают разные,\\*
  Судьбы бывают страшные.\\*
  Всё как поспешною осенью ---\\*
  Листья с инея проседью.\\!

  Придуман ни богом, ни дьяволом,\\*
  Эй, оглянись, что осталось там?\\*
  Мир на пороге прошлого,\\*
  Как же здесь все заношено.\\!

  Глаза твои с инея проседью.\\*
  Как же меня могли греть они!\\*
  Теперь что от неба попросим мы\\*
  С т\'{е}нями прошлого, с птицами?\\!

  И снова время источено.\\*
  Впредь не воротишь прошлого.\\*
  Только с ухмылкою пошлою\\*
  Не вижу я завтра, как тошно мне.\\!

  \attrib{$20\frac{17}{XII}09$}
\end{verse}
